【引渡惡法●三罷】立會示威區即時封閉！秘書處召警協防巡邏 封天橋入口

【引渡惡法●三罷】立會示威區即時封閉！秘書處召警協防巡邏 封天橋入口

4小時前
即時要聞

馬泉崇攝

馬泉崇攝

有網民提議「一人在外野餐」活動，在政總附近的添馬公園被推介為熱門野餐勝地。馬泉崇攝

馬泉崇攝

馬泉崇攝(蘋果日報)

港府無視百萬人上街反惡法，堅持明日（6月12日）於立法會恢復《逃犯條例》修例二讀，引發周一立法會外示威區衝突，警方強硬清場並追打示威者。立法會秘書處下午發出最新文件，指已經與警方商討過保安風險，根據警方建議，立會行管會決定關閉示威區及要求警方協防，並在附近候命巡邏；立會餐廳亦會關閉，只有公眾入口2及議員入口2維持開放，其他入口包括天橋入口亦會停止開放。立法會大樓二樓可打通及容納全體立法會議員的會議室2A及2B，今午所見已經上鎖，正門出入口的內外大門同樣加上鐵鏈，外門更加設一支金屬支架。

相關新聞：【引渡惡法】美參議員發聲反送中 促美方檢視《香港政策法》

廣告
特別安排亦包括視乎情況發出顏色警示，秘書處在信中列明，發出「黃色警示」期間，所有進入立法會大樓人士需接受安檢，及除非有特別原因及已獲行政管理委員會同意外，每位議員最多只可有5名職員在立法會綜合大樓內辦公，時要求議員提供在「黃色警示」下辦公的議助名單，並停止接待議員訪客，已進入的訪客需即時離開；負責駕駛的議員職員亦不可逗留在立會停車場。文件又指，在大樓上班的秘書處職員如在運作上無需要於大樓內辦公，應留在家中工作。

秘書處解釋，示威區內很多鐵馬和人造植物屏障及立法會廣場入口的閘欄遭到破壞，須進行維修，沒有足夠的實體屏障協助維持示威區的秩序，有關維修工程亦會對公眾構成潛在危險，加上鑑於周日及周一衝擊立法會大樓的暴力行為，和多個社交媒體網站上傳播的威脅訊息，顯示即將審議修例期間，立法會大樓會再受衝擊的風險很高，但秘書處保安人員沒有受過處理類似集會及衝擊大樓事件的訓練，亦沒有配備這方面的裝備。

相關新聞：【引渡惡法】美官員指遊行顯港人珍惜渴望維持自主權 彭博：是時候堅定立場

除了立法會封鎖，毗連的添馬公園亦疑遭圍封。有網民發起以不同自發行動到場抗議，其中「一人在外野餐」活動吸引網民熱烈討論，政總附近的添馬公園更被推介為熱門野餐勝地，但有網民今早發現，添馬公園中最具特色的部份草坪已被膠帶圍封，感嘆「（政總）門常關，野餐都唔得？」現場亦貼出告示通知市民，根據告示，有關草地會圍封至本月16日。

負責管理添馬公園的康文署回覆《蘋果》查詢時稱，公園及附近的海濱長廊都為該署管轄範圍，場地內每年都會進行草坪維修保養工作，各幅草地會輪流維修。康文署強調，添馬公園內部份草坪的保養工作，是由4月23日起開始，場地內已貼出告示，知會公眾有關資訊。有傳媒引述現場職員消息，指公園內原本以雪糕筒，圍封需要保養的草地位置，惟周一凌晨的衝突過後，園內雪糕筒全部遺失，暫時只好改用膠帶圍封草地。

立法會議員鄺俊宇關注康文署突然以「危險」膠帶圍封添馬公園草坪，他批評政府做法非常無稽，「封得到公園，封得到香港人嗎？」由於添馬公園屬24小時開放的公共空間，他將去信康文署要求解釋，及立即停止有關行動。鄺俊宇認為，有關做法反映當權者的恐懼，無所不用其極阻止市民就反對逃犯引渡條例和平發聲，令人憤怒，「林鄭曾表示主流民意認為她不應再擔任行政長官，她會辭職，現在103萬人上街，我們促請林鄭立即撤回送中條例，如果林鄭執迷不悟，香港人會促請她履行選舉承諾。」

昔日新聞：電視辯論互叫熄咪 曾：你係撕裂2.0 林鄭：會順應民意辭職

相關新聞：【不斷更新】全港大中小學學界聯署「反送中」

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由

【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例

-----------------------------
【新聞有價】6月17日起 繼續撐蘋果

相關新聞

【引渡惡法】美參議員發聲反送中 促美方檢視《香港政策法》

即時要聞 5小時前

【引渡惡法】美官員指遊行顯港人珍惜渴望維持自主權 彭博：是時候堅定立場

即時國際 11小時前

【引渡惡法】英議員提緊急質詢 「我們須信守承諾不讓香港獨行」

即時國際 35分鐘前

【引渡惡法】赴日游說盼國際關注 周庭：中國獨裁正進逼香港

即時國際 16小時前

【引渡惡法●三罷】6.12罷市！100毛CALL4VAN等逾320商戶參與（名單不斷更新）

即時要聞 1小時前

【引渡惡法●三罷】與衝擊相提並論 林鄭警告有法律後果：激進行為對青年有何好處？

即時要聞 4小時前

【引渡惡法●三罷】教協號召教師明立會外集會 籲校長彈性處理

即時要聞 2小時前

【不信中國司法】新西蘭本同意引渡謀殺疑犯到中國 上訴庭今下令政府重新考慮

即時國際 3小時前

【引渡惡法●三罷】中學校長會盼政府暫緩修例聽民意 不贊成罷課

即時要聞 5小時前

【引渡惡法】德媒為港發聲 稱普世價值在港受到考驗

即時國際 4小時前

【即時文摘】林鄭的死罪（馮睎乾）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】一流的公民，下流的政府 （高慧然）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】他們不配管治香港（曾志豪）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】新香港文臣榜樣（古德明）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】厲害了，他的統計數字（邁克）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】英國人的惡作劇（陶傑）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】送中與樓價（陳也）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】103＝24（鄧達智）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】破紀錄的眨眼數字（林夕）

即時果籽 16小時前

【即時文摘】6.9大遊行（李碧華）

即時果籽 16小時前

【引渡惡法】美國務院警告 送中條例危及香港政策法

即時財經 16分鐘前

【引渡惡法】網民籲「全民沽港元」 業界：難衝擊聯滙制度

即時財經 10小時前

【引渡惡法】美商會屬會反送中 斥內地司法制度實為中共打壓工具

即時要聞 4小時前

【引渡惡法●三罷】奇招號召6.12到添馬！攝影比賽觀鳥寫生度劇本 色情網停播籲有不滿去立會

即時要聞 3小時前

【引渡惡法●三罷】逾50社福團體明罷工 宗教團體辦72小時馬拉松禱告會

即時要聞 3小時前

【引渡惡法●三罷】天主教香港教區促勿倉卒修例 籲信徒6.12齊為香港祈禱

即時要聞 3小時前

【引渡惡法●三罷】7所大專院校學生會發動6.12罷課 社工傳理幼教系擬罷實習

即時要聞 1小時前

【引渡惡法】6.9遊行前林鄭民望創新低 與鄭若驊齊齊「表現失敗」

即時要聞 2小時前

【引渡惡法】動搖香港政策法 外資將撤離 徐家健︰基金熱錢已開始離開

即時財經 2小時前

【八方析時務】民主派醞釀「票債票償」 建制派更憂倒戈遭西環懲罰

即時要聞 1小時前

【引渡惡法】譚新強：中美似不怕毀掉香港這隻棋子 但港股不代表香港

即時財經 22分鐘前

【引渡惡法】港人「唔理解」送中惡法？ 記者6.9現場搵答案記錄港人心聲

即時果籽 1小時前

【引渡惡法●三罷】德勤及安永員工明可彈性上班

即時財經 1小時前

【引渡惡法●三罷】全線分店周三休業響應罷市 行政總裁：履行社會公義

即時要聞 1小時前

【引渡惡法】市民楊先生：「立例的話大陸資金一定走！」

即時財經 1小時前

【引渡惡法】梁君彥宣佈限66小時辯論 料下周四表決

即時要聞 1小時前

【引渡惡法】林鄭叫到先做嘢？律政司回信大律師公會當交功課

即時要聞 48分鐘前

【引渡惡法】法官匿名受訪反送中 梁美芬促抽出真身：應紀律處分

即時要聞 29分鐘前

【蘋聞追Click】警方勁低估遊行人數 AI銅鑼灣數人頭揭真●數據

即時要聞 16小時前

私隱聲明 使用條款 聯絡我們
Next Digital

©2019 AD Internet Limited
All rights reserved. 版權所有 不得轉載

門常關

屌你老母

真係政事一日都厭長